Q1:-
Execute the given sample code.
As it doesn't work, have a look at the error message and correct the statement accordingly â€“ then execute it again.

Solution:-
-- Let's add a record to the table
INSERT INTO transactions (transaction_date, amount, fee) 
VALUES ('2018-09-24', 5454, '30');

-- Doublecheck the contents
SELECT *
FROM transactions;

Q2:-
Execute the given sample code.
As it doesn't work, add an integer type cast at the right place and execute it again.

Solution:-
-- Calculate the net amount as amount + fee
SELECT transaction_date, amount + cast(fee as integer)  AS net_amount 
FROM transactions;

Q3:-
Have a look at the distinct university_shortname values and take note of the length of the strings.

Solution:-
-- Select the university_shortname column
SELECT distinct(university_shortname) 
FROM professors;

Q4:-
Now specify a fixed-length character type with the correct length for university_shortname

Solution:-
-- Specify the correct fixed-length character type
ALTER TABLE professors
ALTER COLUMN university_shortname
TYPE char(3);

Q5:-
Change the type of the firstname column to varchar(64)

Solution:-
-- Change the type of firstname
alter table professors
alter column firstname
type varchar(64);

Q5:-
Run the sample code as is and take note of the error.
Now use SUBSTRING() to reduce firstname to 16 characters so its type can be altered to varchar(16).

Solution:-
-- Convert the values in firstname to a max. of 16 characters
ALTER TABLE professors 
ALTER COLUMN firstname 
TYPE varchar(16)
using substring(firstname from 1 for 16)

Q6:-
Add a not-null constraint for the firstname column.

Solution:-
-- Disallow NULL values in firstname
alter table professors 
ALTER COLUMN firstname SET NOT NULL;

Q7:-
Add a not-null constraint for the lastname column.

Solution:-
-- Disallow NULL values in lastname
alter table professors
alter column lastname set not null;

Q8:-
Add a unique constraint to the university_shortname column in universities. Give it the name university_shortname_unq

Solution:-
-- Make universities.university_shortname unique
ALTER table universities
ADD constraint university_shortname_unq UNIQUE(university_shortname);

Q9:-
Add a unique constraint to the organization column in organizations. Give it the name organization_unq

Solution:-
-- Make organizations.organization unique
alter table organizations
add constraint organization_unq unique(organization)
