Q1:-
Get information on all table names in the current database, while limiting your query to the 'public' table_schema.

Solution:-
-- Query the right table in information_schema
SELECT table_name 
FROM information_schema.tables
-- Specify the correct table_schema value
WHERE table_schema = 'public';

Q2:-
Now have a look at the columns in university_professors by selecting all entries in information_schema.columns that correspond to that table.

Solution:-
-- Query the right table in information_schema to get columns
SELECT column_name, data_type 
FROM information_schema.columns 
WHERE table_name = 'university_professors' AND table_schema = 'public';

Q3:-
Finally, print the first five rows of the university_professors table.

Solution:-
-- Query the first five rows of our table
select * 
from university_professors 
LIMIT 5;

Q4:-
Create a table professors with two text columns: firstname and lastname.

Solution:-
-- Create a table for the professors entity type
CREATE TABLE professors (
 firstname text,
 lastname text
);

-- Print the contents of this table
SELECT * 
FROM professors

Q5:-
Create a table universities with three text columns: university_shortname, university, and university_city.

Solution:-
-- Create a table for the universities entity type
create table universities(
university_shortname text,
university text,
university_city text
);





-- Print the contents of this table
SELECT * 
FROM universities

Q6:-
Alter professors to add the text column university_shortname.

Solution:-
-- Add the university_shortname column
alter table professors
add column university_shortname text;

-- Print the contents of this table
SELECT * 
FROM professors

Q7:-
Rename the organisation column to organization in affiliations.

Solution:-
-- Rename the organisation column
ALTER TABLE affiliations
RENAME column organisation TO organization;

Q8:-
Delete the university_shortname column in affiliations.

Solution:-
-- Rename the organisation column
ALTER TABLE affiliations
RENAME COLUMN organisation TO organization;

-- Delete the university_shortname column
alter table affiliations
drop column university_shortname;

Q9:-
Insert all DISTINCT professors from university_professors into professors.
Print all the rows in professors.

Solution:-
-- Insert unique professors into the new table
insert into professors 
SELECT DISTINCT firstname, lastname, university_shortname 
FROM university_professors;

-- Doublecheck the contents of professors
SELECT * 
FROM professors;

Q10:-
Insert all DISTINCT affiliations into affiliations.

Solution:-
-- Insert unique affiliations into the new table
INSERT INTO affiliations 
SELECT DISTINCT firstname, lastname, function, organization 
FROM university_professors;

-- Doublecheck the contents of affiliations
SELECT * 
FROM affiliations;

Q11:-
Delete the university_professors table.

Solution:-
-- Delete the university_professors table
drop table university_professors;
